[愛情(?)]那些都是書本上所沒有的事

誰曾在你的生命中刻下不能磨滅的一筆?
誰又作出過無數永不會兌現的承諾?
每個人心中總有著一個誰,也可能是兩個三個
然而太多的話,也許你就是別人心中的那個誰了
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「我覺得你俾到安全感我,可唔可以一直照顧我?」

我的初戀就是因為這句說話而開始

說這句話的女生叫琪琪,矮小的她襯托著一副童顏,雙眸永遠都充滿出神采

淺藍色的眼鏡則是為她加添了一點文靜的感覺

而事實上琪琪是一個充滿熱情的女生,相比內向被動的我可說是天壤之別

我們的月老就是中五時期的班主任

還記得那個中五的學期,我成為了她的「鄰居」

說實話我從來都不是一個懂得與女生相處的人,也就是世人口中的毒男

理所當然我很不習慣,每天的感覺都如坐針氈

說到這裡可能會有人認為,難道在中五之前我都沒試過和女生一起坐嗎?

雖說這種機會很低但我的確是個這樣的幸運兒

忘記了作個自我介紹,我叫啊俊

一般來說我的自我介紹來到這裡就會被三五成群的對白打斷

但還請各位控制一下這個欲望讓我說下去

事實上我並不是一個普通的人,我的外表天生有點缺陷跟常人看起來並不一樣

我只有一隻耳朵而且右手生有六指,可想而知從小到大我該有多少稱號了

除了這些問題,我在身體上也是有著各種毛病,把我由一個校隊成員變成一個不能運動的人

以上種種因素令我成為一個內向的人,同時也在精神與情緒上受到折磨

這樣的一個人本來應該會把自己深深的收藏起來,但不代表就沒人會把你挖出來

好奇是人的本性,不知何時琪琪亦對我這個沉默寡言的鄰居產生了興趣

「早晨!做咩尋日又唔返學啊?」

「呃…因為有啲唔舒服」

「還好嗎?你好似成日都會唔舒服咁」

其實我不太習慣被別人關心,我該告訴她這樣也會令我不適嗎?

「冇乜事,死唔去咪得」出於禮貌我還是敷衍一下好了

「喂!咪亂講野啦!」她突然就兇起上來

所以說女生都是一群情緒長時間不穩定又難以估計的生物

「唔講野就唔會亂講野了」我得承認嚴格來說我是不會與人相處

這個短暫的對話就讓我這樣輕鬆地終結了

「嘩!點解你會識架?明明你之前冇返到學」琪琪一臉驚訝地看著我的測驗卷

「有筆記,睇完就識架啦」

「可唔可以教我啊?」她邊說邊把她那低分的測驗卷遞到我面前

「呃…..」「唔好諗住拒絕我!放學就乖乖地留係度幫我補課!」

這算是在問我的意見嗎?也該尊重一下我吧?

下課的鐘聲終於響起,當我如常地收拾打算離開的時候,突然感覺到在我身後有一股好強的氣

回頭一看,那個眼神都快要化為實質狠狠地落在我的頭上了

在經歷了不足半秒的對望後,我默默地放下背包乖乖坐到我的位置上

好男不與女鬥嘛,退一步海闊天空啊

我想不到的是下一秒她臉上所出現的笑容竟會成為我也許此生也難忘的畫面

可能我在這一刻已經被她吸引了,只是我還沒有意識到

過去令我很難信任別人,更別說為人動心,就算動了也是驚心

但她所展露出的笑容好像把我掉進蜜糖之中,甜得不可理喻

這時我不得不慨嘆一句毒男真可怕,明明人家只是普通的一笑,想來那一剎的我也是很可笑的

「唔使咁驚喎~我又唔會食咗你」

嗯,我只是在擔心更可怕的事情而已

「冇驚,我有咩幫到你?」

從我眼角的餘光可以看到她的笑意仍然掛在臉上,我可不敢直視女生

「我全部都唔識喎,你要由頭開始教我~」

「你有上堂但係唔識?其實啲野好易」

她慢慢變沉的面色讓我意識到我應該是又說錯話了

「不過都真係有一定嘅難度,都明白嘅,或者我地由第一條開始睇返」

「嘻,白痴」

「唔好咁話自己…..啊!」話語未落她已經使出一招鐵沙掌狠狠擊中我的肩膊

「我諗你唔知道我係學校排球隊架呢?」

「宜家知道啦,不如快少少開始,你有咩唔明問完就放過我啦」

我要嚴正聲明我不是一個受虐狂,但我卻莫名地不反感這種互動

就這樣,只要我有上學的日子我就會在放學後充當她的沙包..呃…是補習老師

直到有一天我意識到她的心情好像比平時有點不同

那種失落的程度應該不是月經帶來的影響,我能得出這個結論不是因為我是一個變態而是因為我一直都與五個女人住在同一屋簷下

留名

「um...你還好?」這應該是我第一次主動跟她說話,然而我真的不懂打開話題

「你覺得我有咩唔好啊？」

突如其來的一個問題簡直殺我一個措手不及

「暴力啦，又唔係幾夠斯文，再加上有少少蠢...」

看著她漸紅的雙眼我意識到這下子大件事了

都說女人是狡猾的，問你問題的時候其實不是真的想你答她所問的問題，要的是安慰

「冷靜啲,千祈唔好喊,我最驚女人喊架」

當然我這句毫無意義的說話就成為了一個開關，令她的淚水開始涌出來

「喂有咩唔怕講喎,我唔識氹人架,睇下可唔可以幫你解決到」

我用自出生以來最快的反應和速度遞上一張紙巾嘗試接下她缺堤般的眼淚

「點解佢唔要我啊？」說著她爽快地拒絕了我遞上紙巾的好意,奪框而出的淚水選擇了我的肩膊作為登陸地點

這個情況難道是失戀?!我立即進入最高的戒備,一個失戀的女人絕對是處於最危險的狀態

一般這個時候我是更不應該說任何說話,畢竟我實在不是一個懂得安慰別人的傢伙

「起,個男仔又唔靚仔又冇眼光,唔使咁唔開心喎,佢走咗咪仲好」

那位男生是我們的師兄,我對他的印象不太好,別誤會我是因為妒忌才這樣

嗯,一點吧,琪琪的確是個挺好的女生,可是這不是重點

「......」

這下慘了,拜託大哥不懂說話就乖乖閉上嘴啊!

「我好鍾意佢架,嗚...」琪琪用力扯著我的手哭得更兇

「哭泣聲絕無意義～」當然我沒唱王傑,但我腦海真的響起他那滄桑的歌聲

「不如你放開我隻手先,大家有咩慢慢商量,扯斷我隻手大家都唔得掂架啫,冇理由要我都試下分手架嘛」

「嘻...白痴仔」她總算是鬆開了我的手,我努力地無視那在我校服上的淚水和鼻涕,把手中的紙巾讓給她

雖然有一刻她被逗笑了，但她的眼淚卻沒就此罷休

「女人嘅眼淚好珍貴架,唔好浪費啦」

「咁你唔準洗件校服!」

「如果唔係有人拎咗黎抹鼻涕其實我都可以著多幾日」

「我嘅鼻涕都好珍貴架!」

我實在是不能理解女人的思維,不過她總算沒再哭了

這一天我們沒有做任何功課,就這樣靜靜地坐著

「喂!送我返屋企」

「你住咁多年自己唔識路?使唔使幫你報警啊」

一個女人要制服一個男人所需要的不多,一個眼神就足夠

也許前題是那位男生本來就對女生有點意思(?)

常言道毒男會喜歡上他身邊所有的女性

而我也不清楚自己有沒有喜歡所有身邊的女性,但此刻我知道的就是我或者對琪琪有點意思

走在送她回家的路上,我有種不知所措的感覺

這是我未曾有過的體驗,我連接觸女生也很少

現在竟然進化到送女生回家

「你真係咁唔想送我咩,使唔使粒聲都唔出啊?」

「唔係啊,不過你坐我隔離咁耐都知道我其實係啞啞地架啦小姐」

「唔係就得啦,以後你負責送我返屋企啦!」

「不如試下尊重下我意見」

「好尊重架啦喎,又係你自己話唔係唔想送我」

我放棄和瘋女人講道理,還是說我不想錯過送她的機會?

我不知道

第二天早上我在買早餐的時候思考了一會

最後決定多買了一份,聽說失戀的人都會絕食

就當是日行一善

「腿蛋治同牛奶,請你食」

她呆呆地看著我遞上的早餐

「我食咗野啦喎」

「咁我收返」

「唔得啊!我都冇話我唔食!」

她接近是飛撲過來的姿勢從我手中搶去那袋早餐

原來老虎掠食時是這樣的情景....

「你食咁多唔驚肥死啊?」

啪!你確定自己參加的是排球隊而不是鐵掌幫?

看著她眼中閃爍的光芒我也不好意思再打斷她品嘗勝利的果實

真是一個可愛的女生

接下來的日子我還是在被壓迫和欺負之中默默地享受著

平淡的日子正是我所嚮往的事情

就算在放學後她要校隊練習的日子,我也會等待她完結然後送她回家

這是第一個屬於我跟她的承諾

慢慢地她的每一個舉動每一句說話都會吸引著我,這應該就是暗戀的感覺

可是我從來不會向她表露任何心跡,我這樣的人應該配不上她吧?

每個學期都總會有完結的一天

除了不捨之外,我也鬆了口氣

我怕自己越陷越深到最後會傷得很重

下學期的座位安排我應該會重歸男同學的懷抱了吧

「你唔好諗住調咗位就可以唔理我啊!」

「係係係,應承咗你嘅野我就會做架啦大小姐」

「咁就乖啦」

我也希望自己能夠真的狠心不理會你

因為我怕自己太喜歡你,我配不上你

好可愛

樓主有無文 訓唔著打下文啦

「估下我係邊個？」

在假期中的一天突然手機傳來了一條莫名其妙的訊息

「個icon有個咁可愛嘅女仔我真係估唔到你係邊個喎」

忍住,不要提及到有關她智商的事就好

「妖,我可愛就人人都知架啦」

「係啦係啦,最可愛就係琪琪大小姐」

我想都沒想過我竟然會這樣與人對話,是她令我正常了一點嗎?

「哈,呢個名唔錯,你就用呢個名save我電話號碼啦」

「邊個同你講我諗住save你電話號碼呢?」

「立即!我要睇到圖!」

所謂君子不立危牆之下,我當然立即送上一張有著琪琪大小姐為聯絡人的圖片保平安

「咁借問聲你又save我做咩名呢琪琪大小姐?」

「壞人囉,襯返你英文名同埋你把衰口啊～」

「我自問都對你幾好,咁都算壞咩?」

「加油,你可以做得更好架!」

是否要向她介紹一下何為廉恥?

「冇乜野我都係瞓覺先啦」

「喂!瞓覺要同我講早抖!」

「點解呢?」

「因為我要囉!」

「任性」

「......」

「早抖」

「嘻,早抖～」

我也不知道為甚麼對著她總會退讓

我就是這麼寵著我的琪琪大小姐

「早晨~」「做緊咩啊?」「早抖啦,快啲瞓啦」

自從那一天起,這幾個訊息已經成為我的日常

琪琪總是會擔當主動的角色,也許是因為我真的太過被動了

「喂,我好悶啊,有咩做啊?陪我食野好唔好?」

事實上我面對著這一個訊息已經五分鐘有多,可是我還沒想到應該怎樣去回覆,這算是約會嗎?

其實不用太緊張吧?我每天都會跟很多女性同檯吃飯啊

「死咗去邊啊?online又唔覆!」

「um….你想幾時去食咩野?」

「緊係宜家啦,去食M記好唔好啊?」

「M記好似唔係幾健康」

「我俾15分鐘你,我樓下等~」

「尊重呢?」

「10分鐘」

我認輸了,和沒有血緣關係的女性單獨吃飯絕對是我面對過最大的挑戰,這一刻我內心充滿迷茫和不安

「家姐,我咁樣著好唔好睇?」看著我姐姐那個古怪的眼神我就知道麻煩了

「咪又好似平時著到成個大陸仔咁,做咩冇啦啦咁問啊?約咗女仔啊?」

問我的姐姐確實是一個錯誤的決定,難道我要穿上校服去赴約?

「講笑咋,咁樣著冇乜問題啊咪普通出街衣著,唔使咁緊張喎,得閒帶個女仔黎俾家姐睇下」

「同學黎架咋…」為甚麼我要解釋呢?

時間無多我還是快點出門吧,遲到的話太沒禮貌了

當我喘著氣走到約定地點時看一看手錶剛好用了九分鐘,還好沒有遲啊

女人的時間觀真是不簡單,這是我站了五分鐘後得出的結論

「唔好意思啊你等咗好耐啊?」

「唔緊要,一陣啫」

看著我眼前的她,就是要我等多久我都覺得值得

平常上學她都是習慣把頭髮束起,而今天的她卻是把頭髮放下來,看起來感覺都不同了

「你綁起頭髮好睇啲」好像沒有人問過我的意見啊

「哦,咁下次紮返起囉」

「呃…其實點都好睇」

「嘻,我知道啊」

「你係唔知醜啫」

啪!雖然步進假期但我肯定她有一直練功

「行啦咁多廢話」

在去餐廳的途中反而我們都沒有帶起甚麼話題,我該主動一點嗎?

「喂,呢邊有位啊,你去買野食我係度等你,要一個麥樂雞餐同一個雞翼餐,一陣俾返錢你~」

琪琪不客氣地坐在位置上發號施令

「嘩琪姐你食兩個餐咁大食啊?」

「唔係啊,個麥樂雞餐你架,我兩樣都想食所以你冇得揀!」

「咁霸道架你」

「咁係唔係唔得啊?」

「得,你話咩都得架啦」

「咁仲唔快啲去!」

「唔係個個都會咁縱你架」

「我知道你會咪得囉~」

我有做得那麼明顯嗎?不過對著她我真的總是會讓步

「野食到!」

「咁慢架你」

現在的大小姐真的有點難服侍啊

直到吃完所有東西後,她驚訝地看著我遞上的濕紙巾

「嘩,你女人黎架?出街會帶埋濕紙巾嘅?!」

「小姐你有樣野好似搞錯咗,你自己作為一個女人都冇帶到濕紙巾啦,又點可以因為咁而話我係女人呢?」

「超,幾時有人同你講過我女人黎?」

有道理,又好像真的沒人說過

「送我返屋企」

「遵命」

她臉上的笑容真是我最喜歡的畫面

「拜拜啦,返到屋企要同我講喎」

「點解呢?」

「你理得我啊,叫你做就做啦」

「任性」

「慘得過有人俾我任性啊~」

我真的反駁不了她這一句說話

因為我真的一直在縱容她的任性和霸道

「嗱,目前咁睇呢你個心臟功能都還好嘅,但都係唔好做劇烈運動啦」

醫生一如既往地說出差不多的說話,作為一個有先天性心臟病的人都不知道聽過同樣的說話多少次了

不過放心,故事的劇情不會像韓劇一般老套

「咁借問聲我成日見暈同頭痛又有冇咩辦法可以解決到?」

「我可以開啲止痛藥俾你食」

「咁唔使啦醫生,唔該晒」

如果只是止痛藥其實用處不大,而且我不想太依賴藥物

走出房間我看了看時間,下一站該去見精神科醫生

對,我就是一個從內到外都充滿著各種問題的人,自小就要見很多不同的醫生,覆診是我生活的一部份

一直以來我的生活都是灰色的,而琪琪為我的世界帶來色彩

她改變了我很多,也令我多了很多因為她而存在的習慣

不知道從何時開始她已入侵了我的世界,成為了我生活的一部份

登登登,電話響起訊息的鈴聲

「我好悶啊…陪我傾偈」

簡單的一個訊息已經能牽動我整天的心情,我每天都期待著,同時我也很害怕這種感覺

「你想傾咩啊?我去緊睇醫生喎」

「吓?睇咩醫生啊??你唔舒服?」

「冇野啊,少少傷風啫」

這是我第一次騙她,我不想讓她知道我是個全身上下都充滿問題的人

因為我怕會因此失去了她

「你要小心身體啊,唔係冇人俾我恰點算?」

「對住我咁講真係好咩?」

「嘻嘻,快啲去睇醫生啦你~」

我該對她坦白嗎?或者現在不是一個好的時機

忙碌完一整天終於回到家中的我拿著手機在猶豫該不該主動找她

「做緊咩啊?」

「嘩,你竟然會主動搵我?轉死性啊?我係度睇緊劇咋嘛」

「唔使咁講野掛,睇咩劇?」

「韓劇你有冇興趣?陪我一齊睇啊~」

「我唔追劇集架,好麻煩」

「超~我繼續睇劇唔理你!」

這種情況我不太懂得應付,和人溝通不是我所擅長的

過了一會電話又傳來一個訊息

「喂,我話唔理你你就唔出聲架啦?」

「咁你話你要睇劇啊嘛,我怕阻住你」

「妖,死蠢!」

「請問我又做錯咩呢?」

「冇啊!瞓覺啦早抖!」

「……早抖」

女人心海底針,她們的思維真是難以捉摸

琪琪

忠實讀者

我來等文的

今日已經好多啦喎

新的一天新的文